# Отчёт по лабораторной "Счётчик сообщений"

### Доработка чата
  * При отправке сообщений сервис чатов публикует событие с данными сообщения в Kafka. 
  * При чтении сообщений пользователем сервис чатов публикует событие с данными прочитанных сообщений в Kafka. 
  * Данные о событиях сохраняются в postgres (Transactional Outbox, Event Sourcing), рассылкой событий занимается отдельная goroutine, чтобы сгладить всплески нагрузки.
  * Для рассылки использовался паттерн Saga. После публикации события оно отмечается как необработанное, при отсутствии ответа из очереди ответов через timeout события отправляются повторно

### Сервис счётчиков
  * Сервис слушает очередь событий чата и обновляет данные счётчиков сообщений пользователей, после этого отвечает  в очередь ответов на события данными о обработанных событиях
  * Данные о количестве непрочитанных сообщений можно получить через http api сервиса
  * Данные хранятся в AOF redis, так как информация о сообщениях часто обновляется, к ней нужен быстрый доступ,
    и данные о счётчиках не требуют сложных отношений, реляционная бд для хранения не требуется


### Возможности для увеличения нагрузки
  * Каждое сообщение очереди событий и ответов имеет ключ - id диалога, по этому ключу происходит партиционирование, количество потребителей настраивается в docker compose, возможен деплой кластера Kafka
  * Благодаря Event Sourcing и Transactional Outbox скорость обработки событий зависит от количества развёрнутых сервисов, шардов бд и потребителей Kafka и не зависит от нагрузки на запись
  * Есть возможность разворачивания дополнительных копий всех сервисов
  * Есть возможность шардирования и репликации бд Postgres сервиса диалогов
  * Есть возможность шардирования и репликации бд Redis 